信報：新聞處名單 只為方便發放政府採訪通知通知 狗隊借新聞處過穚‘DQ記者’ 以後只准部分記者入採訪區

什麼是新聞自由，沒有人能提供完美答案，惟哪些人可享有新聞自由，《基本法》第27條清楚列明「香港居民享有言論、新聞、出版的自由」；換言之，新聞自由並非傳媒工作者專利，而是每一名香港人獲賦予的權利。可是這個淺白道理，警方似乎不太掌握⋯⋯

⋯⋯聽聞香港記者協會已準備與警方周旋到底，甚至不惜對簿公堂。

面對排山倒海的批評，警隊看來無意改變主意，更計劃把修改後的《警察通例》於今天發放予前線警務人員。警方消息透露，有關安排並無更改傳媒定義，因為新聞處有一套客觀標準，警方只是跟從處理方法。然而，不少政府人士都感覺到，警方此舉大有借新聞處過橋之嫌，猶如把「DQ記者」的責任卸給新聞處，對此頗有微言。

有熟悉新聞處運作的添馬中人解釋，GNMIS只為方便傳媒接收政府採訪通知，雖然當局亦以此準則，判斷哪些機構可採訪官方活動，但記者在公眾地方採訪不受此限，新聞處無權過問。警隊突然把政府新聞處對待傳媒的準則伸延至一般公眾地方，以後在示威現場設置封鎖區後，將只准認可機構的記者入內，不獲認可媒體僅能於封鎖區外「採訪」。

警方今次出招最受影響的不是主流傳媒，而是一眾小規模經營的網媒和學生媒體。警方過去一直想把兩者區分，達到「分而治之」，奈何不知從何入手，最終找到新聞處準則充當「白手套」。有警隊高層不認同這說法，認為「分辨記者當然係新聞處責任」。⋯⋯

有警隊高層不認同這說法，認為「分辨記者當然係新聞處責任」。⋯⋯

On99，人人都可以係記者

是但啦
反正光復香港之後一定清算曬所有公墓員

政府新聞處有心反抗未放寬申請囉，見記者就批
講到尾未又係搖頭擺尾

以前新聞處啲IO惡到其它部門無人敢惹佢地 不過軍政府年代就梗係有槍有炮嘅軍閥惡晒啦

政府新聞處主要功能就係協助政權點運用傳媒嚟維穩 你估佢地將來會點批果個所謂傳媒登記制度

標題打錯 係只准部分記者入封鎖區

記協用打官司解決件事有D難喎....

今時今日個法院紅到發黑...

叫蘋果請哂大學班記者做 (掛名) intern, 有冇得諗?

警甴最撚鍾意講記者無特權
依家又要分邊啲係唔係記者？

三萬狗隻犯基本法

狗賊通例vs基本法腐乳
邊撚樣權力大啲

肯定之後話發現‘漏洞’
要證明有出糧有長約先計
Etc

之後先算, 至少頂得一時.